港鐵：沉降未必越來越差 有些地方可因地下水位改變而回復？？/ 契弟鄭泳舜

港鐵常務總監(車務及中國內地業務)金澤培說：「停工不是因為覺得危險，我們是希望釋除公眾疑慮，給我們時間審視，確認所有數據及周邊設施是真正的安全。沉降未必越來越差，因為沉降有些地方，會如果地下水位改變而回復。大家都知道灣仔北是一個填海地區，也有其他基建工程進行中，所以沉降有機會比較顯著。」

有得回復架咩？！

Btw:

鄭生你土瓜灣站特權法調查投棄權，沙中線仲反對喎

沉降咗點撚樣回復？
唔通升番上去?

隔離都沉埋咪平返

塊地裝咗彈弓

成個香港一齊沉咪無事， 或者唔再提有件咁 ge 事，最後解決埋提出問題 ge 人

所以港鐵話要比啲時間再睇

Rebound 唔係冇
不過好少彈咁多囉

佢無講錯
但係你咁多單出事唔似係

如果沉降係因為 consolidation 影響，groundwater recharge 係會幫到少少手

升番上去 石屎都唔會回復到掛

幾撚戇鳩先講得出呢d野

水土流失/移位WO
你D地下水應得泵上去? 反地心吸力架 ?

佢唔係on9,係特登講一啲無理既說話羞辱你地香港人,就算佢起到一舊屎咁你都奈佢唔何,仲有一大班建制泛民支持佢地,唔會要佢地負咩責任.

山泥傾瀉未必越來越差 有些地方可因板塊移動而回復

如果今日林鄭出黎話一加一等於三都大把人爭住認同,仲會有無數學者寫論文支持,後果就係加重香港人無力感而放棄守護真理.

香港沉沒未必係壞事

挖掘工程沉降主要因為兩個原因導致沉降，一個係擋土牆/連續牆移位，一個係地下水抽低導致 consolidation settlement

前者只要停止挖掘，牆就唔會繼續移位，但理論上無辦法還原

後者recharge地下水係會還原，還原程度就視乎果刻水位係咪歷史最低，如果唔係，原理係可以接近完全還原。有興趣可以google下consolidation settlement當學下野

佢冇講錯
沉到一定程度就會減慢同停止
的確唔會越黎越差
甚至會更好

不過係上面ge建築物就

隧道喺地底地梗係沉啦 大驚小怪

沉降完就唔會再沉